Kaewas Moisa Kubjas Kaerel Perak,et temma olli Linnaküllast Jago Marri tüttart Tiod Moisa kessa kündma aijanud,ja Jago Marri tüttar Tio olli tedda roppul wisil söimanud,ja sai sel tännasel päewal kohhut petud,ja Jago Tio kohtu ette kutsutud,ja olli temmast leida et temma tõeste süü allune olli nenda kui Kubjas olli kaewanud möistetud:
Jago Tiole temma roppo söimamesse ja wasto pannemesse eest 15 hobi witsu trahwiks.
Kihno Möisas sel 16mal Junij kuupäewal 1847.
Daniel Reiwel kohtuwannem +++,Tomas Pull kohtumees +++,Jaan Uetoa kohtumees +++
